\marginpar{09.02.2016}
Bisher haben wir nun eine diskrete Menge an Zuständen betrachtet. Um nun ins Stetige überzugehen, definieren wir mit der Hamiltonfunktion
\begin{equation*}
H(p,q) := \sum_i \frac{p_i^2}{2 m_i} + V(q)
\end{equation*}
die Wahrscheinlichkeiten
\begin{equation*}
P(q,p) = \frac{e^{-\beta H(q,p)}}{\int e^{- \beta H(q,p)}}
\end{equation*}
Insbesondere gilt
\begin{equation*}
P(q,p) = P(q) \cdot P(q) =
\underbrace{\frac{e^{-\beta V(q)}}{\int e^{-\beta V(q)}}}_{\text{Ort}}
\cdot
\underbrace{\frac{e^{-\beta \sum_i \frac{p_i^2}{2 m_i}}}{\int e^{-\beta \sum_i \frac{p_i^2}{2 m_i}}}}_{\text{Geschwindigkeiten}}
\end{equation*}
Der Geschwindigkeitsterm ist dabei Gauß verteilt und kann analytisch berechnet werden.
\begin{equation*}
\langle O \rangle = \int O(q) P(q) dq = \frac{\int e^{-\beta V(q)} dq}{\int e^{-\beta V(q)} dq}
\end{equation*}
Erster Ansatz
\begin{equation*}
\langle O \rangle \approx
\frac{\sum_i O(q_i) e^{-\beta V(q_i)} dq}{\sum_i e^{-\beta V(q_i)} dq}
\end{equation*}
Die Messpunkte sollen nicht gleichverteilt gewählt werden, sondern anhand der Boltzmann Dichte, damit viele Punkte dort liegen, wo sich das Molekül oft aufhält. \\
Wie wählt man so eine Punktmenge?
Setzte
\begin{equation*}
q_{i+1} = P(q_i)
\end{equation*}
sodass für alle Punkte $q$ und $q'$ aus dieser Verteilung gilt
\begin{equation*}
\frac{P(q)}{P(q')} = e^{-\beta (V(q) - V(q'))}
\end{equation*}
Man kann zeigen, dass 
\begin{equation*}
\Prob [q \to q'] = \Prob [q_{i+1} = q' | q_i = q ]
\end{equation*}
Eine hinreichende Bedingung, damit die kanonische Verteilung generiert wird, ist die \textbf{Detailed Balance Bedingung}:
\begin{equation*}
P(q) \Prob [q \to q'] = P(q') \Prob [q' \to q ]
\end{equation*}

\textbf{Metropolis Algorithmus}\\
Zu einen Punktekandidat $q'$ berechne
\begin{align*}
Q &= \exp (- \beta V(q') )\\
r &\in \mathrm{rand} [0,1] 
\end{align*}
falls $Q > r$ und $Q > \exp (- \beta V(q))$ dann nimmt man den neuen Punkt dazu.

\printbibliography[keyword=Molekuele, title={Referenzen}, heading=subbibnumbered]